# Docker PCSEA RISC-V

L'image Docker attaché au projet PCSEA RISC-V permet de profiter
rapidement d'un environnement de cross-compilation  fonctionnel pour
l’architecture RISC-V.

Avec elle il est possible de :

* Cross-compiler le le système d'exploitation, parties user et kernel;
* simuler le kernel avec Qemu;
* débuger le kernel avec GDB et Qemu;
* cross-compiler un programme RISC-V elf et l’exécuter sur une machine
host grâce à Spike et PK;
* lancer un bash pour utiliser l'environnement librement.


Cette image peut également servir dans un second temps pour réaliser des
tests automatiques à travers le pipeline de Gitlab. Avec cette solution,
il serait possible de vérifier la non régression à chaque commit.

Cette image permet avant tout une compilation croisée et un lancement
rapide de l'OS sans altérer le système invité.

## Dépendances

* Programme Docker;

## Image RISC-V

Cette image est basée sur Debian testing et contient :

* riscv-gnu-toolchain
* riscv-pk
* riscv-spike
* riscv-fesvr
* riscv-qemu

## Makefile

* build : construit l'image Docker depuis le fichier Dockerfile. Va
télécharger Debian testing puis clonner et compiler les sources.
* dl ou pull : télécharge l'image depuis le site de Docker hub (<2Go)
mais pas besoins de compiler. Vous aurez les version des programmes au
moment où l'image a été générée et la compilation du projet a été vérifiée.
* CMD=ma_commande exec : Exécute la commande CMD dans un container Docker
* bash : lance un bash dans un container Docker;
* clean : supprime l'image RISC-V dans Docker.

Dans le dossier src du projet, le Makefile contient également des
targets particulières dans le but de compiler, télécharger et lancer la
compilation du projet.

## Manipulation sans Makefile
### Création de l'image

Ce placer dans le dossier docker puis:

    docker image build -t riscv .

Vous pouvez aller boire un café (un allongé) !

### Lancement du conteneur

Pour lancer le conteneur Docker:

    docker container run -ti --name env-riscv riscv /bin/b


### Clean

Supprimer le conteneur:

    docker container rm env-riscv

Supprimer l'image:

    docker image rm riscv

